【就咁枉死】連開數十槍 菲警「點錯相」轟斃兩人

菲律賓總統杜特爾特（Rodrigo Duterte）任內警方濫用武力的事件再度上演。馬尼拉市郊上周四晚發生槍擊案，警方趕到現場後以為槍手坐在一架白色客貨車準備逃走，向客貨車連開數十槍，殺死車內無辜的兩個人。

事發時當局接報指馬尼拉市有居民起爭執而發生槍擊案，到場的警員誤以為客貨車內載有槍手於是開槍，但車內其實載着一名在槍擊案中受傷的女士，車內的人正要將她送院。受傷女子與車內一名同伴死亡，至於車內另外兩人則受傷。
槍擊案疑點重重，還有多項細節有待查清，警方指首先向客貨車開槍的是村警衛，但正常情況下當局不會向村警衛等人員發配槍械；而當局在現場找到36個彈殼，警方會調查有哪些人曾向車開槍。
警方表示：「他們說所有人都曾開槍，只有幾名最後到場的警員沒有開過槍。」
槍擊案引起廣泛關注，杜特爾特發言人強調「就算這看來似是警方過度使用武力」，當局仍會全面調查事件，又指涉案警方已被解除武裝，調查期間他們的行動亦會受到限制。
政府數據指，自杜特爾特去年中上台後，便發起大規模緝毒戰爭，有近4,000人被殺，國際社會批評他的政治「違反人權」。